\section{Γνωριμία με την Lucene}
\subsection{Ερώτηση 1}
Η Apache Lucene είναι μια βιβλιοθήκη γραμμένη στην γλώσσα προγραμματισμού Java.
Προσφέρει. μεταξύ άλλων:
\begin{itemize}
    \item Λειτουργίες αναζήτησης
    \item Λειτουργίες ταξινόμησης
    \item Ανάλυση και διαχωρισμό σε λεκτικές μονάδες
    \item Ανάλυση σημαντικών λέξεων σε κείμενα
    \item Ορθογραφικό έλεγχο
\end{itemize}
Η Lucene δεν είναι μια ολοκληρωμένη εφαρμογή, αλλά ένα σύνολο από εργαλεία με τα
οποία είναι δυνατό να δημιουργηθεί ή να υποστηριχθεί μια πιο πολύπλοκη εφαρμογή
ή ιστοσελίδα.

\subsection{Ερώτηση 2}
Οι συνιστώσες οι οποίες απαρτίζουν μια εφαρμογή αναζήτησης είναι
δύο βασικές, η οποίες απαρτίζονται με την σειρά τους από διάφορες άλλες.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Η συνιστώσα ευρετηρίασης/ταξινόμησης.}
        Όταν ασχολούμαστε με την αναζήτηση πιθανών μεγάλου όγκου δεδομένων,
        μια αρκετά διαδεδομένη μέθοδος είναι η αποφυγή της απευθείας ανάλυσης
        των αναζητούμενων δεδομένων στην αρχική τους μορφή.
        Αντί αυτού, τα δεδομένα αναζητούνται σε ένα ευρετήριο το οποίο έχει
        διαμορφωθεί προηγουμένως από το σύνολο των αναζητήσιμων πληροφοριών.
        Έτσι, η διαδικασία αναζήτησης γίνεται σημαντικά ταχύτερη.
        Αυτή η συνιστώσα αποτελείται αναλυτικά από:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Την απόκτηση περιεχομένου.}
        Στο αρχικό αυτό στάδιο η εφαρμογή
        θα πρέπει πραγματοποιεί αναζήτηση σε ένα σύνολο σημείων με πληροφορίες,
        όπως μία ή περισσότερες βάσεις δεδομένων, ολόκληρο το διαδύκτυο κτλ.
    \item \textbf{Την δημιουργία εγγράφου.}
        Στο στάδιο αυτό γίνεται επεξεργασία
        των πληροφοριών που ανακτήθηκαν από το προηγούμενο στάδιο, με σκοπό
        να ταξινομηθούν σε επόμενο στάδιο.
    \item \textbf{Την ανάλυση του εγγράφου.}
        Έπειτα από την συγκέντρωση της
        πληροφορίας σε ένα έγγραφο, είναι αναγκαία η ανάλυση του τι έχει
        συγκεντρωθεί από την εφαρμογή.
        Σε αυτό συμπεριλαμβάνεται διαχωρισμός σε λεκτικές μονάδες, για να
        επιτευχθεί λεπτομερής έλεγχος πάνω στον χειρισμό της πληροφορίας.
        Η Lucene έχει ενσωματομένες μεθόδους με τις οποίες αυτό πραγματοποιήται
        με σχετικά απλές τροποποιήσεις και προσαρμογές.
    \item \textbf{Την ταξινόμηση του εγγράφου.}
        Στο τελευταίο αυτό βήμα πρέπει να ταξινομηθούν οι πληροφορίες τις οποίες
        η μηχανή αναζήτησης θα ερευνήσει για να βρει το κατάλληλο αποτέλεσμα.
\end{itemize}
    \item \textbf{Η συνιστώσα αναζήτησης.}
        Σε αυτή την πτυχή της εφαρμογής ερευνούμε μέσα στο ευρετήριο μας με
        βάση ορισμένα ερεθίσματα που μας δίνει ο χρήστης.
        Οι τρόποι με τους οποίους αναζητούμε ανάλογα με την φύση της εφαρμογής
        ή τον σκοπό του χρήστη είναι απεριόριστοι και δαιδαλώδεις.
        Ακόμα και μεγάλες μηχανές αναζήτησης όπως η Google βελτιστοποιούν τις
        μεθόδους οι οποίες ακολουθούνται εδώ συστηματικά, εφόσον γλωσσολογικοί,
        λεξιλογικοί, ακόμα και κοινωνικοί παράγοντες επιρεάζουν τις προβλέψεις
        μας για την ορθή εμφάνιση αποτελεσμάτων στον χρήστη.
        Αυτή η συνιστώσα αποτελείται αναλυτικά από:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Την διεπαφή με τον χρήστη.}
        Από τα πιο σημαντικά κομμάτια της εφαρμογής μας, καθώς εδώ
        περιέχεται ολόκληρο το περιβάλλον με το οποίο ο χρήστης μας αλληλεπιδρά.
        Είναι λογικό λοιπόν το γεγονώς να επιρεάζει σε εκτεταμένο βαθμό την
        γνώμη του χρήστη για την εφαρμογή μας, αλλά και την μακροπρόθεσμη
        επαναλαμβανόμενη χρησή της εφαρμογής από αυτόν γενικότερα.
    \item \textbf{Την κατασκευή ερωτήματος.}
        Σε συνέχεια από την άντληση πληροφορίας από τον χρήστη στο προηγούμενο
        στάδιο, είναι αναγκαία η μετατροπή της σε μορφή ερωτήματος που μπορεί
        να καταλάβει η εφαρμογή μας.
        Ξανά, όπως και προηγουμένως, η Lucene μας προσφέρει απλά στην χρήση
        εργαλεία για την αντιμετώπιση αυτής της πρόκλησης.
    \item \textbf{Την αναζήτηση με βάση το ερώτημα.}
        Αμέσως μετά, θα πραγματοποιήσουμε έρευνα με βάση το
        κατασκευασμένο μας πλέον ερώτημα στο ευρετήριο μας.
        Πρέπει όμως να εφαρμόσουμε κάποιο μοντέλο, το οποίο θα ακολουθείται
        με σκοπό την κατάταξη των εγγράφων, εξαρτώμενη από προϋποθέσεις, όπως η
        σχετικότητά με το ερώτημα.
        Συγκεκριμένα, μας δίνονται δύο επιλογές για τα χαρακτηριστικά του
        μοντέλου μέσω της Lucene:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Το μοντέλο καθαρής Άλγεβρας Bool.}
                Ένα σχετικά απλό μοντέλο με βάση το οποίο τα αναζητούμενα
                έγγραφα βαθμολογούνται ως προς την ταύτιση τους με το ερώτημα
                είτε με 0 (true) είτε με 1 (false).
            \item \textbf{Το μοντέλο διανυσματικού χώρου.}
                Ένα πιο σύνθετο μοντέλο το οποίο τα αναζητούμενα έγγραφα
                βαθμολογούνται ως προς την σχετικότητα τους με το ερώτημα
                με βάση διανυσματικής απόστασης ερωτήματος-εγγράφου.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Την εμφάνιση αποτελεσμάτων.}
        Η τελική εμφάνιση των αποτελεσμάτων που
        παρουσιάστηκαν στο προηγούμενο ερώτημα με τρόπο ευχάριστο και εύχρηστο.
\end{itemize}
    \item \textbf{Λοιπές λειτουργίες.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Πλατφόρμα διαχειριστή.}
            Κάθε εφαρμογή, συμπεριλαμβανόμενης και της Lucene, ενδέχεται να
            έχει λειτουργίες που είναι δυνατόν αλλά και επιθυμητό να
            προσαρμόζονται γρήγορα και ακόμα και από άτομα που δεν είναι
            προγραμματιστές.
            Έτσι, αρκετές φορές είναι χρήσιμη μια σελίδα ή ένα σύνολο σελιδών
            που επιτρέπουν τον χειρισμό της εφαρμογής μας χωρίς την χρήση
            προγραμματιστικών εργαλείων, όπως οι γραμμές εντολών για
            παράδειγμα.
        \item \textbf{Αρχιτεκτονική των υπολογιστικών συστημάτων.}
            Θα πρέπει να ρυθμιστεί, ανάλογα πάντοτε με την κλίμακα της εφαρμογής
            μας, η κατανομή και το χειρισμός υπολογιστικού φόρτου σε πιθανούς
            διακομιστές της εφαρμογής μας.
        \item \textbf{Πλατφόρμα ανάλυσης επισκέψεων και χρήσης}
            Ένα επίσης πολύτιμο εργαλείο για την εκτίμηση του ποσοστού και 
            τρόπου χρήσης, αλλά και γενικότερης ικανοποίησης προς την εφαρμογή
            μας. Μια σελίδα ή ένα σύνολο σελιδών που θα εμφάνιζαν
            χρήσιμες πληροφορίες, μέσω της παρακολούθησης της συμπεριφοράς των
            χρηστών της εφαρμογής και της καταμέτρησής τους.
    \end{itemize}
\end{itemize}
